\subsection{Speicherung und Zugriff auf Semantic-Web-Vokabulare}
\label{sec:triplestore}
Die Forschungsfrage 3 beschäftigt sich mit der Speicherung der in einer
Ontologie enthaltenen Daten. In der ursprünglichen Version des \PACKAGINGTOOLKIT
werden diese Daten in einer Textdatei serialisiert. Serialisierte Textdateien
sind jedoch sehr ineffizient bei der Suche und Verwaltung der Daten. 

Effizienter sind Datenbank-Lösungen, welche out-of-the-box bereits alle
notwendigen Prozesse und Datenstrukturen implementieren. Eine klassische
relationale Datenbank ist gut geeignet für die Speicherung von Daten, denen
eine feste Struktur in Tabellenform zugeordnet werden kann, jedoch nicht für
Daten, die keiner solchen Struktur folgen, sondern sehr flexibel sind wie es
bei Semantic-Web-Daten in Form von RDF-Tripeln der Fall ist. 

Aus diesem Grund wird keine traditionelle relationale Datenbank eingesetzt, sondern 
ein \sog
\TRIPSTORE - ein flexibler Speicher, der optimiert ist für die Speicherung und
Verwaltung von \ac{RDF}-Tripeln in der Form Subjekt-Prädikat-Objekt. Die
Entscheidung für eine bestimmte Implementierung erfolgt anhand einer von
\cite{knoerzer.2016} durchgeführten Marktanalyse.

% Neben der Beschreibung von semantischen Zusammenhängen kann \ac{RDF} auch
% genutzt werden, um Daten für eine Software zu speichern.  Ein \sog Triple-Store ist ein
% flexibler Speicher, der die Daten als \ac{RDF}-Tripel in der Form Subjekt-Prädikat-Objekt
% verwaltet \sectionReference{sec:rdfRdfs}.

\input{Chapters/standVonWissenschaftUndTechnik/semanticweb/triplestores/analyse}
\input{Chapters/standVonWissenschaftUndTechnik/semanticweb/triplestores/rdf4j}